Ette astus Raudseppa Willem Rõõmus ja kaebas: Laupäew öösel wasto pühapäewa warrastadi mino maja kambri lae pealt üks kast ärra; mis ilma lukkuta oli. Selle kasti sees olid mul kingsepa töö riistad ja mõned naha tükkid; arwata wäärt kõige alwemalt 3 rupla. Homingo kui seda leidsin sain Kangro tütroku läbi kuulda et seal oli kast katki löötud; Kangro õue pealt leidsin mina weel oma sütspooli. Kangru perre rahwas rääksid et Jaan Joltoph, Willem Wentsel, Jaan Kreis ja ka weel wõeraid poissa olla senna tulnud Laupaew õhtol. Jaan Joltohp on kasti senna toonud ja Willem Wentsel olla seda katki löönud. Poissa olla rääkind et naad selle kasti Aadold olla toond.
Ette astus Jaan Joltohp ja ütles wälja:"see kast oli Raudsepa kambri ukse ees maas ja Willem Wentsel käskis mind seda Kangrole wiia. Willem Wentsel lõi selle kasti purruks. Miks pärast Kangrule läinud ei olnud ühtegid wälja üttelda.
Ette astus Willem Wentsel ja ütles wälja:"mina ei ole enne seda kasti näinud kui maantee peal Jaan Jultohpi käes. Ei ole ka minna käskinud seda kasti Kangrole wiia. Muud mina seal kasti sees ei näinud kui 2 haamert ja üks naha tükk. Kasti mina kambri ukse ees maas ei ole näinud. Mina lükkasin selle kasti oma põlwete pealt maha Kangro toas mis Jaan Jultoph mino põlwede peale pani ja selle läbi läks kast katki; aga meelega pole mina mitte seda puroks löönud.
"Kohus mõistis et Jaan Jultoph Willem Rõõmusele selle kasti eest 3 rupla kahjutasumist peab maksma ja peale selle 1 rbl. 50 kp. trahwi walla laeka heaks.
Sellepärast et öösite külas ümber on hulkunud ja selle läbi mitmete öösiste maja raho rikkonud.
Kohtowanem: Mihkel Rõõmus XXX
I Kõrwamees: Jaan Winglas XXX
II Kõrwamees asemel Järjemees: Jaan Andersohn XXX
Kirjotaja: &lt;allkiri&gt;
